[回帶] 2009豬流感︰封灣仔酒店 330人隔離 維景職員住客有入冇出 觀察七天

【本報訊】警方及衞生署昨傍晚採取聯合行動，在當局證實首宗豬流感確診個案後，封鎖患者入住的灣仔維景酒店，對酒店內的住客和職員執行「只准入不准出」的隔離措施。大批身穿防護衣的警員、醫護人員和民安隊人員，將大批消毒器材和醫療用品運入酒店。至今日凌晨，共330名遊客、本地居民和酒店職員「被困」酒店，逐一接受身體檢查及衞生消毒，其中28人更在深夜時分由救護車送院檢驗。

兩批攜帶裝備的民安隊人員亦在深夜進駐西貢和鯉魚門兩個臨時隔離中心。灣仔維景酒店內的330人將接受七天觀察。食物及衞生局局長周一嶽強調有關措施逼不得已，當局是為他們的健康和防止流感傳播而採取措施，呼籲酒店住客容忍。當局會在酒店設立支援站作為溝通點，並為住客提供所需的食物和日用品。
隔離行動昨日傍晚6時30分展開，60名戴上口罩、手套的警員趕至灣仔軒尼詩道41至49號灣仔維景酒店，先將酒店大堂的正門及側門封鎖，不准所有人出入。稍後，十多名身穿保護衣的警員進入酒店，指示職員封鎖該酒店173間客房以及餐廳，並要求酒店100名職員全部戴上口罩。

11樓全層大規模消毒

半小時後，警員和酒店職員聯絡所有客房的住客，着他們不要離開客房，餐廳內的客人亦不准離開，酒店並向所有客人派發口罩。現場氣氛一度非常緊張，警員在酒店正門一字排開，並且封閉酒店對開的一條行車線。警方的行動吸引大批途人圍觀。
稍後，大批醫護人員和民安隊人員陸續到場，他們將大批藥物和消毒用具用手推車運入酒店，並且送往不同樓層，戴上口罩、手套和身穿保護衣的醫護人員進入酒店客房，替客人量度體溫，又對他們所住的客房和行李進行消毒。豬流感患者入住的酒店11樓，衞生署人員晚上9時許將全層樓封鎖，逐間客房進行大規模清洗消毒

今晨11人送隔離中心

酒店被封鎖及隔離期間，不少外出後返回的住客在酒店門外接受警員登記，警員向他們表示，一旦選擇返回酒店，將要待酒店解封始能再離開，不少住客因此卻步，不願返回酒店。
今晨1時許，數十名不願意返回酒店接受隔離的內地及外籍遊客，被有關方面召集在酒店對面的教堂，商討解決方法。當中4男7女遊客堅持不肯返回酒店，寧願入住隔離中心，經商討後，警員陪同他們返回客房取走行李，並用車將他們送往隔離中心。

酒店逾20人不適送院

至昨日深夜，被困酒店內的包括230名住客、訪客以及100名酒店職員，其中28名男女因身體不適，由救護車送往醫院檢驗，沿途由警車開路。其中8人送東區，8人往瑪麗醫院。
對於警方及衞生署的行動，大部份住客表示很無奈，其中一名來港傾生意的法國男子Noel向記者表示，他昨晨已經退房，晚上回來準備取回寄存的行李往機場，乘搭夜機返法，怎料酒店被封，由於他所住的小鎮每周只有一班機，所以被迫留港一個星期。
一對來自廣州的夫婦，昨晚因無法返回酒店而大發雷霆，丈夫不滿地說：「唔係咁大件事，都搞到咁大件事。」他認為封鎖酒店是一個混亂的措施。
不過，一名帶着妻子經上海來港的加拿大遊客則表示理解港府針對豬流感而採取的措施。
此外，三名懷疑與確診個案患者同行及相識的墨西哥男子，昨下午由救護車送往瑪嘉烈醫院檢驗，他們住在銅鑼灣一酒店，該酒店昨晚並無採取隔離消毒措施。
酒店直擊
被困住客：冇人通知我哋

灣仔維景酒店突然被封鎖隔離，住客均顯得措手不及。有住客表示，酒店及當局從沒有正式通知，他們是收到親友電話或收看電視直播，才知道豬流感患者近在咫尺。有內地住客拒絕返回酒店接受隔離，表明會繼續觀光購物，更形容「係你哋啲香港人懶緊張。」
已移居加拿大的港人陳氏夫婦昨日抵港探親，中午入住共173間客房的灣仔維景酒店，房間就在10樓，正正住在豬流感患者下層，「酒店全日都冇通知我哋，係親友打畀我至知發生乜嘢事。」陳太與丈夫其後收看電視新聞，當知道可能要隔離七日後感到非常無奈，「我哋三日後就要飛去日本旅遊，咁到時點算？」
內地客：香港人懶緊張

直至晚上11時半，陳太表示收到當局正式知會要被隔離七日，又會替他們檢查身體，以及派發抗流感藥物特敏福，但她說不會服食，「人人體質唔同，自己又唔覺得有病徵，所以就算派畀我哋都唔會食。」雖然當局沒有禁止住客在酒店內走動，但陳太與丈夫都留在房間自我隔離，不想加重職員工作負擔，同時減少染病機會。
「我哋喺房自己煲水飲，食物就要睇酒店遲啲點安排。」陳太表示，經歷沙士疫潮後明白要跟當局合作抗疫，但希望有更快捷的檢疫方法縮短隔離時間，並希望當局不要轉移他們到麥理浩夫人度假村，擔心該處環境衞生惡劣。
另一位內地旅客張太與兒子及同事一行四人來港旅遊，傍晚返回酒店時才發現已被封鎖，其後在酒店外等消息。她表示不擔心受感染，因此不會進入酒店接受隔離，會按照計劃外出觀光購物，更形容「係你哋啲香港人懶緊張」。不過，張太反而擔心返回內地時，深圳政府知道她曾入住維景酒店會將她隔離。

唔好側側膊

當年梁卓偉都識得封酒店 隔離七日
拍埋做電視劇《隔離七日情》
今日點解唔識做？

學咗支那套維穩

警方及衞生署昨傍晚採取聯合行動?點解全日好似無人講過

明明當年豬流感無咁大鑊都封酒店
今次完全唔撚理
十年咋 十年香港就淪落到咁樣喇

罰你睇多次標題

2009年既昨晚

睇字唔該

回帶

如果狗屋出事會唔會隔離狗屋

果斷

Sorry 眼殘

豬流感同沙士 時序同情況回帶 根本越睇越似

因為當時係(被認為唔夠紅嘅)曾蔭權做特首

頂佢個肺
09年豬流感未爆 己經做緊嘢
3月 督導委員會
4月 開熱線
5月 全城清潔大行動
出入境旅客的健康檢查又一早做緊

確診本地首宗個案 係即時封鎖患病者所居住酒店
兩名曾接載患者的的士司機於失蹤三天後尋回並隔離

宜家個港共除咗奶共做過啲咩?